Calculus III功課唔識

求下大神 真係要交功課

逐個d左佢再sub數字落t咪係

試過唔啱呀

你po你個答案上黎

9,6,6?

定係唔洗sub數

Sor 應該係用(x,y,z)揾左t先
再d再sub t

Sor未訓醒
希望你趕得切

Shd be 18 6 6

係喎，3t square

係咪無得再試喇？

唔係㗎應該

都錯就唔識啦，祝你好運

26=t^3-1
t=3
dx,dy,dz=3t^2,2t,2t
Sub t
Tangent = (27, 6, 6)

試下用t做subject先 然後搵到xyz嘅relationship

是否用partial derivatives ?
by the way, 真係唔記得。高手請俾答案

然後再D左佢

我無記錯就應該錯一題就夠唔知幾多分，錯夠3次就當呢題0分。。。
希望我記錯喇

係 係3t^2
18係2t^2

佢係搵equation of tangent, 嗰三格全部都係 function of t
條formula就係： (26, 10, 9) + t(x', y', z')

冇做一題啫，唔怕啦

Sorry bro fake左你咁多次

唔撚係掛
冇人識？
唔係寫做xi + yj + kz
D佢
求t
Sub t咩

佢都好多唔同句子話你錯喎

岩岩訓醒唔太清醒, 見到佢要求in vaiable of t wor, 個個都淨比個數咪變左pt coordinate 唔係tangent straight line in variable of t ?

最尾要in variable of t 番?
使唔使變埋unit vector 呢

姐係(27t+26,6t+10,6t+9)?

係

X=3
y=3
z=3

x 果格唔係t^2 ar

可唔可以再講下點解咁做？ btw啱咗

26=3t^2點解會是+
利申唔識

thankyou big brother

係咪岩岩last min?

因為係(26,10,9)呢個point用起步點 從呢個point因為t既變動而令個x y z值變 就係呢條？

point on line 加返vector

其實physics 啲角度諗, 呢條係parametric equation of motion in terms of time t

for any (regular) parametric curve f(t) = (x(t), y(t), z(t)),
f'(t) = (x', y' z') is the tangent vector. imagine it is the direction of the tangent line
thus the equation of tangent at t = f(t) + s f'(t) [s is the parameter]

x=26+27t
你當係2D既line equation
y=mx+c咁睇
三條line eq加埋就係3D版

可以試下從2維角度諗3維

就好似上面嗰位巴打話齋：
f = initial position
f' = velocity
t = time
equation of tangent = f + t f' = equation of motion